\begin{conclusion}


Cílem mé bakalářské práce bylo vytvořit rozšíření pro aplikaci OctoPrint, díky kterému se uživatelé budou moci přihlašovat do webového rozhraní OctoPrintu pomocí protokolu OAuth 2.0.

\hfill

V~rámci práce byla vytvořena analýza přidávání pluginů do aplikace OctoPrint, dále je prozkoumán autorizační protokol OAuth 2.0. Následně je na základě této analýzy vytvořen návrh, jak má výsledné rozšíření pracovat a s~jakými komponentami OctoPrintu bude manipulovat. Rozšíření do aplikace OctoPrint má být snadno nastavitelné pro různé autorizační servery, proto je také vytvořen návrh a forma ukládání těchto dat. 

\hfill

Po vytvoření návrhu byl tento plugin pro aplikaci OctoPrint implementován a výsledek byl zdokumentován. Pomocí jednotkových a integračních testů bylo ověřeno, že výsledný plugin splňuje vytyčené požadavky. Pro vytvořené rozšíření byl vytvořen manuál v~anglickém jazyce, který popisuje instalaci a konfiguraci pro autorizační servery. Manuál, který je taktéž obsažen na přiloženém CD, obsahuje příklad konfigurace pro autorizační server GitHub.

\hfill

Součástí mé bakalářské práce bylo také potřebné nasadit instanci pluginu na Raspberry Pi u~3D tiskáren využívajících se na předmět BI-3DT na FIT ČVUT v~Praze. To bylo uskutečněno a tím došlo ke splněním všech cílů této bakalářské práce.

\section*{Možná rozšíření}
Další rozšíření pluginu jsou možná, protože je to práce vytvořená pod svobodnou licencí AGPLv3 a já věřím, že tato práce bude využívaná nejen pro předmět 3D tisk na Fakultě informačních technologíí, ale i v~komunitě využívající aplikaci OctoPrint. Jednotlivá rozšíření jsou:

\begin{itemize}
    \item Zkombinovat původní přihlašování, které využívá ukládání uživatelů do souboru \texttt{users.yaml} s~přihlašováním přes protokol OAuth~2.0. To by poskytlo možnost přihlásit se do rozhraní OctoPrintu, kdyby nastal výpadek internetového připojení.
    \item Poskytnout uživatelům možnost nastavení konfiguračního souboru přímo z webového rozhraní apliakce OctoPrint. Konfigurační soubor se pro plugin musí nastavovat ručně.
    \item Vylepšit přidávání práv nově zaregistrovaným uživatelům. Šlo by to udělat například pomocí OAuth 2.0 scopes.
    \item Zaznamenávat činnosti přihlášených uživatelů do logů a efektivně v nich vyhledávat, co který uživatel dělal za operace.
\end{itemize}


\end{conclusion}